# PrototypePattern



## Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:

1. Придумать и создать 3-4 класса, которые как минимум дважды наследуются и написать краткое описание текстом.
2. Создать свой дженерик интерфейс IMyCloneable для реализации шаблона "Прототип".
3. Сделать возможность клонирования объекта для каждого из этих классов, используя вызовы родительских конструкторов.
Составить тесты или написать программу для демонстрации функции клонирования.
4. Добавить к каждому классу реализацию стандартного интерфейса ICloneable и реализовать его функционал через уже созданные методы.
5. Написать вывод: какие преимущества и недостатки у каждого из интерфейсов: IMyCloneable и ICloneable.

При выполнении дз использовалась простая иерархия - 
Животное, которое имеет имя и подвид; 
домашнее животное, у которого добавляется поле ветеринара; 
и кот, у которого добавился уровень осознанность/дрессировки.

'+' интерфейсов:
структурированный код, работающий с внутренней информацией
меньше кода
возможность клонировать объекты, без связи с их конкретными классами

'-' интерфейса ICloneable - возвращает всегда только тип oblect, приходится дополнительно ипользовать каст

общий '-' сложно клонировать объекты, включающие в себя ссылочные типы
